\documentclass[]{article}
\usepackage{branly}
\usepackage{notations}
\usepackage{tableaux}
% \usepackage[europeanresistors,americaninductors,straightvoltages]{circuitikz}
% \usepackage{boites}
\usepackage{tikz}\usetikzlibrary{patterns,babel}
\usepackage{bodegraph}
\usepackage{schemabloc}
% \usepackage{parskip}
\begin{document}
\title{Programme de colle 12}
\type{Colle 12 -- \textbf{du 29 Mars au 9 Avril}}
\classe{ATS}
\maketitle

\textbf{CI 8 Théorème de l'énergie cinétique}
\begin{itemize}\tightlist
    \item Énergie cinétique d'un solide ou d'un ensemble de solides
        \begin{itemize}\tightlist
            \item Inertie équivalente, masse équivalente
        \end{itemize}
    \item Puissance galiléenne d'une action mécanique
    \item Théorème de l'énergie cinétique
\end{itemize}

\bigskip

Les sujets pourront faire intervenir les chapitres \textbf{CI9 Transmisssion de puissance} (Réducteur, train d'engrenages, Vis-écrou, etc\ldots) et \textbf{CI7 Cinématique du solide} (notamment la condition de roulement sans glissement).

\title{Sujet 0 : Préhenseur à multiples colonnes}
\maketitle

\input{./Tramway.tex}

\newpage
\section*{Indications}
\setcounter{Cquestion}{0}
\question{Utiliser les symétries.}
\question{Calculer chaque énergie séparément. Choisir la méthode/le point qui permet le calcul le plus simple pour chaque énergie indépendamment des autres.

	Attention à la base d'expression de $\I_{G_3}(3)$.
}
\question{En utilisant les rapports de transmission, exprimer l'énergie cinétique de l'ensemble $\Sigma$ des masses en mouvement en fonction de $\dot \theta_1$.

Il faut obtenir une expression sous la forme :
$
    E_C(\Sigma/0)=\frac12 \cdot J_{eq}\cdot {\dot \theta_1}^2
$ }
\question{Pas d'indication particulière.}
\question{Pour vous aider, vous pouvez tracer le bilan de puissance.}
\question{$P_{moteur}=P_{utile}+P_{pertes}$. Isoler $P_{pertes}$ et utiliser la définition du rendement pour calculer $P_{utile}$.}

\question{Les puissance intérieures seront représentées par le rendement. Le système est soumis aux actions extérieures de la pesanteur du couple moteur.

Comme pour le calcul de l'énergie, il faut calculer chaque puissance séparément. 

Pour chacune de ces 2 puissances, il y a un point où le calcul est  simple.}

\question{Appliquer le théorème de l'énergie cinétique. Penser à justifier que $\dot \theta_1\neq0$.}

\end{document}
